［物理撚入］而家有冇理論解釋到波函數崩塌呢個現象？

或者目前有冇咩假說？
利申：文科撚

sor係波函數塌縮

有個叫decoherence
不過我唔識

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

現有大家要爭取D問題層次如果向上推,就會發現係香港現有制度出現問題,一日冇真普選,相同問題絕對會源源不絕!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

微觀世界同宏觀世界之間有冇一條準確既界線?

意識應唔應該成為物理界一個要研究既議題？

唔應該

不知道

佢唔係有條公式係h/2

唔係好識公式野有冇得簡單講解下粒子大到去咩地步就唔可以apply量子力學？

唔關事

如果你文科仔剩係空閒時間睇下科普又唔諗住學d數學既話
建議你睇完得個知字就算
唔好嘗試去諗
只會浪費時間

雖然看不懂 但好像很厲害的樣子

唔會唔可以，但會唔需要
例如其實原則試上你可以用量子力學去計兩粒桌球撞完會向咩方向行
但實際上太複雜，而且牛頓力學已經夠準
基本上你肉眼睇到既野全部都可以唔使考慮量子力學效應

量子科技而家可以做到簡單既加密通訊係理論層面上 有冇機會apply去大眾既日常通訊系統？eg.互聯網
如果唔得 係因為科技既限制定量子自己性質既限制？

一般都無，一般我地去了解微觀世界就會搵到宏觀現象嘅解釋

例如氣體加熱會係同等氣壓下增加體積喱個宏觀現象，我地去好基本嘅粒子概念（非量子）+統計 已經解釋到

如果格硬話要有分別咁就係你探索嘅物體唔同。宏觀你探索「氣體as an deformable object 」微觀探索「氣體as a bunch of particles」

理論層面實得，但現實因素係未搵到又平又穩定嘅物料去做量子電腦

姐係shut up and calculate
唔知有生之年會唔會知道真正既答案

最近有paper研究collapse係一個連續過程 而唔係瞬時過程 晏啲再搵搵條link po上黎

pilot wave theory 呢

我覺得同environment所造成既decoherence係完全正確既方向

係咪指「測量」呢個動作對粒子本身造成左干擾，令到佢既疊加態collapse左？
理論層面上 有冇可能做到一個唔會造成任何干擾既測量方法？
如果做到 係咪就知道呢個係咪正確既理論？

條片有講下咩係decoherence 不過都係差d咁